### 简介

javascript 简称 js， 是互联网上最流行的脚本语言，最初被设计用于开发在浏览器上运行的 web 应用（网站），如今已广泛用于服务端、App、小程序、桌面软件等领域。js 文件扩展名为 `.js`

### 用途

js 在浏览器中负责处理网页于用户之间的交互。比如在一个抽奖页面，用户点击抽奖按钮，js 控制页面上一个轮盘开始转动，同时向服务器发起抽奖请求，得到服务器返回的抽奖结果后让轮盘在奖品的位置停下来并弹窗提示用户抽奖结果。
